## Ответы на теоретические вопросы

#####1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

- Переменная, объявленная через var, видна в функции везде. Тоесть, интерпретатор JS найдет и "поднимет" такую переменную наверх в любом случае перед инициализацией. Также переменная существует, даже если ее не объявить, она будет равна "undefined". Внутри цикла (как счетчик) есть лишь одна переменная var и значения будут переприсваиваться.  
    
- Переменная, объявленная через let, имеет ограниченную область видимости {}. Видна только внутри скобок, в которых объявлена и своих вложенностях. Без объявления она не существует. Внутри цикла (как счетчик) переменная let не переприсваиваится, а каждому повторению создается отдельная переменная let со своим значением.

- Переменная, объявленная через const, имеет аналогичную видимость с let. Но присвоенное значение такой переменной нельзя изменить, она является константой (поэтому нужно при объявлении сразу присваивать ей значение). Присваивая const объект, в переменную записывается "ссылка" объекта, а данные значений внутри возможны для редактирования.

 
#####2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

- Переменная var является глобальной. В таком случае обращаясь к переменной с таким же именем можно случайно перезаписать ее значение и получить ошибки в коде.  
